［暗瘡A酸］生咗暗瘡10年 最近積極考慮食A酸

求過來人分享，任何相關資訊都得，而我最想知係停藥(按醫生指示完成療程)後有冇復發，冇復發嘅幾耐冇復發，復發嘅又係幾耐/因咩事復發？復發嘅情況同未食前比較係點？

A酸最吸引我嘅地方係可以令皮脂腺永久萎縮，真正源頭解決暗瘡，令油性皮膚變中性甚至乾性，粉刺黑頭都少好多，毛孔自然收細，係咪真係咁？

食A酸嘅你地，醫生點同你地講？

利申：女，自青春期冇停過生暗瘡，時好時壞，長期缺乏自信，冇拖拍，所以唔洗擔心A酸引致畸胎問題

同問 都想知

搭單一問
咁如果係嗰啲好細粒好細粒嗰啲呢
好極都好唔到永遠塊面都好鞋個種
同毛孔勁大
有冇人係呢個情況之下食完係有好轉

恭喜
你幾重同食幾多mg？醫生覺得你暗瘡問題有幾嚴重？

食完都未必有拖拍嫁喎

唔食又係無拖拍

所以你咁care做乜？

我暗瘡控制得比較好嘅時候都係咁，但面油一直好多，而且我會係壓力大嘅時候爆石頭瘡

屌 生暗瘡好L痛

我都同你差唔多
都差唔多生左10年
又未去到石頭瘡咁嚴重嘅
但一大壓力或者夜瞓就會好多有膿嘅瘡

食咗9個月A酸 30mg 開始減劑量

開始食原因又係爆瘡爆到七彩
facial, 中藥, 轉過幾set護膚品乜都無用
食咗A酸啲暗瘡收哂
好好彩無經歷過爆發期
但副作用唔多唔少都有
我個人就覺得脫髮勁咗
仲有嘴唇同眼乾 (所以戴con要小心啲)
同冬天啲皮膚會乾到好似起疹咁(但好彩只係手背)
詳細副作用去到睇醫生時醫生會講

油脂收乾哂 但可能未食之前好油 所以唔覺皮膚好乾
我連頭髮都變到乾爽 可以兩三日唔洗頭都唔油
有一段時間連油脂粒都無哂
係近排生番少少油脂粒

之後有無復發我答你唔到
因為我都第一次食
但我覺得如果你乜都試過哂都無用就應該試下
反正都已經爆到七彩我覺得唔差在搏下

好成功喎咁你想知大概費用 睇醫生、藥費、驗血or其他相關費用 麻煩曬

食啦 我都生左好多年 睇左幾個月差唔好多返晒
不過副作用比較勁

去過旺角陳榮杰到睇
真係一嚟就叫我食
但少少擔心副作用

生左10年都唔食
係咪白痴架
有無相睇睇嚴重否?

我覺得收頭油係一個唔錯嘅bonus 啱呀，我試過好多facial去角質、peel、co2 laser、打到成塊流曬血嘅都試過，效果只係一兩個禮拜比較平滑，因為出油量始終冇變過，之後打回原形，而且呢啲都係我暗瘡比較好嘅時候先試，爆發緊嘅時候根本咩都唔敢搞

唉 細個識咩呀，以前以為A酸係治標唔治本，我老母淨係識得叫我早啲訓覺... 睇下中醫咁

佢冇叫你驗你食得好似都算高劑量喎，唔驚傷肝咩？

講返先 睇顧醫生 開頭食抗生素 抽血 再食a酸
開頭20mg 之後就40 要keep住每幾個月抽血
差唔多都好返晒 但就比較貴 平均4xxx一個月 要食9個月

我都算係冇乜爆瘡嘅時候做嘅（程度10分有兩三分咁），而且因為我以前一直唔覺得自己會有完全冇曬暗瘡嘅一日，冇諗過食A酸，以為食A酸好容易返發，到時仲pk點知最近上網睇咗好多資料同過來人分享，發覺效果好似唔錯

700連藥費？咁又真係幾平

我都係呀絲打

即係邊個？
我去旺角陳都唔平

例如下巴係咁 目前已經算好好 情況好反覆

我都差唔多睇曬莊醫師啲片，但Google過美上美laser嘅價錢好似都幾貴(?) 一次港紙$2500以上，不過醫生打得勁啲效果應該好啲嘅，期待你到時打完再分享！

佢話食抗生素斷唔到尾

情緒我都講真有啲驚，但好想暗瘡可以斷尾

我都係
日日見到塊面咁我連人都唔想見
小毒絲

真 尤其突然暗瘡爆發嗰陣連學都唔想返

好彩而家zoom 上堂
不過我都就嚟發mo

雖然呢一刻唔係，但我爆起上嚟係咁

當然10年當中有過比呢張相更差嘅時候...

反而比咗嗰機會唔使見人

咁你算唔算係全盛時期去食A酸？ 我全盛時期應該係你3/4左右，但錯過咗食A酸去挽救嘅機會

係 我依家日日唔洗頭咁喺度上堂一路落床就開機 zoom
好廢青啊屌

其實食晒成個療程究竟要幾多錢

做吓運動Lo 精神啲同有自信啲

長沙灣陳700幾蚊1個月 療程6個月

食過10月左右 唔係好記得
一邊食會一邊feel到 嘴唇好乾
中期 爆暗瘡爆到人生高峰期咁 好得人驚
捱過左之後 就會減少到冇

醫生個陣有講過 有少數人停藥後會翻發
很不幸地 原來自己就係少數人
停左藥一排 由一粒都冇 可能因為飲食同作息都
去到都係會生5-6粒 不過冇未食藥前咁勁

後尾 肉痛地轉左隻好貴的潔面護膚品
同洗面刷洗面之後有好轉
最初可能就 因為年紀大左 都生少左
偶爾食炸野都仲會一次過爆幾粒

我6年前食過，但應該食唔夠你講既劑量就停咗

依幾年都好少好少生暗瘡，但間唔中都有1-2粒，不過都係啲細瘡仔，感覺冇完全斷尾

最大得著係依幾年塊面真係冇晒暗瘡咁濟

agree
所以就算依家暗瘡唔算嚴重都想食A酸
真正ko暗瘡 再對付啲凹凸洞⋯⋯
因為對於我嚟講
面油一日唔收 一日就有機會比暗瘡係壓力下大爆發⋯⋯

睇嚟好似大家都覺得應該食
咁肝副作用果啲其實係唔係都好少發生

你翻發之後有冇食翻？
我都好似翻發突然爆好多

我之前爛面 打完幾次laser之後都爆少咗好多 起碼面頰兩邊反覆好完又生個啲真係清哂好返

冇再食了 因為藥都唔平
反正又係食完都翻發 宜家唔算好勁
可能年紀大左 加上出街會搵遮瑕膏遮遮
就與為數不多的暗瘡共存

打咩laser？

碳粉激光 成日瘡個啲位打個時會有陣微微燶味 好似真係幫你清緊污穢嘢 做多幾次無乜痘打唔會有個浸味

暗瘡係皮膚病黎 有病就睇醫生啦 啲facial醫得好你咁皮膚科醫生仲點會做得住 啲藥冇用就唔會開咁貴

1-2級暗瘡，青春期起都斷斷續續都生咗十年
返咗工後，突然大爆發，生完謝謝完又生
2016年起食一年a酸，平均每日10-20mg
已斷尾，後悔冇早啲食
當你唔再每日起身煩惱暗瘡問題，使呢萬幾蚊真心值得，成個人開心咗好多

副作用係油肌變乾肌，有好有唔好
好嘅係皮膚頭髮乾爽咗好多，唔再油淋淋
唔好係冬天時皮膚會乾癢，要查好多好多lotion

可Tg介紹？

食左半年 300蚊一星期藥。基本上過左爆發期就完全冇暗倉 建議如果真係食既話一定一定要買定支潤唇膏同保濕洗面奶 但記住唔好買有藥性 真係乾到cls 衣加停左藥差唔多2年 都會生其實 但唔多囉 但話會改變膚質真係唔多覺 btw記得問清楚醫生 因為呢隻藥唔係話食就食 要醫生建議 但真心好好隻藥

食A酸嗰陣面油都冇滴好爽

想問你停咗藥幾耐呀？
食緊藥嗰陣情緒有冇受影響？

你食咗半年，會唔會係總量唔夠6000mg？
冇改變膚質即係塊面仲係好油？？

我半年都係食20g 。甘又冇未食之前油得甘誇張

醫生有冇同你講你食完呢6個月療程係希望幫你斷尾 因為計返你total大概得3600mg左右，同我所知其他人一般食到可以斷尾嘅6000mg都差幾遠。

不過咁睇，我覺得你食呢個劑量，咁短時間，停藥兩年都keep住少暗瘡都唔錯

你食完未？ 食完嘅話食完後又如何呀

要斷尾食6000mg呢個我都唔係好清楚 但問過醫生佢都話其實衣加普遍都係全食20mg就ok 又或者可能係睇個人嚴重程度掛

可以令皮脂腺永久萎縮

食完啦 食咗一年 而家仲有油但冇以前咁多
暗瘡就如果嗰排夜訓壓力大就一兩粒

停咗差不多3-4年啦
食緊藥情緒冇影響，仲好開心因為終於唔再係咁生暗瘡

唔使積極考慮 即刻去食
以前兩邊面頰位狂生 食左大半年20mg
而家就算生 都係一粒起兩粒止 好快好返
後悔無再早d食藥 而家兩邊面有印

副作用 我自己黎講 食緊嘴唇會好乾 潤唇膏不離身
到而家停藥差唔多一年都係日日查

我自己食左6600-7000左右
食到4000左右醫生唔比我食...
之後自己買
所以大陸印度原廠都食過哂

不如試吓飲食同運動着手先啦

一句講晒 比錢買自信

中學同大學都keep住生暗瘡
有時係石頭瘡
之後出黎做野先有錢去睇醫生，食左a酸
開頭爆勁多，感覺就好似爆晒所有暗瘡，係底層既瘡咁
食6個月就完左療程
我2018年食到依家
除左個排成日食薯片之類先會生一細粒
其餘時間都冇生過暗瘡

不過我覺得好睇個人體質
我妹同我同期食
佢食完雖然好左d
但佢生暗瘡的頻率高我好多
仲要冇咁快好番個隻

個人認為如果你冇其他方法都冇好番過又好絕望，又有少少錢，不如試下食，唔試就連小小可以好番的機會都冇埋。

醫生係咪見你好得8899先叫你停藥炸 畢竟呢隻藥都太傷肝啦講真呢隻藥唔係醫生開既話 出面買到我都真係唔敢食

咁你食嘅過程仲有冇check肝功能 自己買黎食好搏喎，乜嘢驅使你覺得要自己繼續食？ 醫生唔比你食嘅時候未完全ko暗瘡？

btw其實唔同廠嘅藥有咩分別架 eg 價錢 成分 效果

不過堅持係有效果
斷左一年依家
出過既暗瘡唔過十粒
日日食kfc 唔用冼面奶用清水

原廠副作用溫和d 同有效 但未清到底佢就唔比我食
大陸你真係感受到成塊面好似換面咁 好似蛇脫皮
要過真係平 仲要nds 室友去大陸醫院比錢就拎到
有d驚驚食下食下食死左
最後印度...之前上網買小小食低量份減面油 但係真係冇暗瘡同冇乜面油就停左

唔好諗真係可以完全斷尾
食緊或者食完之後個幾個月的確係好爽
但停藥之後大概半年開始又會出返油
但比起全盛時期係有好過嘅～

勇士

想知多啲你本來嘅暗瘡有幾嚴重同個療程點食法？

第4-5級
唔記得10mg定20mg 每日一粒
食左大約9個月
冇幫我驗血 話唔洗
我睇 方慶x(某前高官個細佬）
佢話明想藥效耐啲就食長啲
而家諗返起都好似hea9我咁

我淨係生石頭瘡，仲要一生就成個月先好返個種，平均一個月都有3-5粒
混合肌

唔知改唔改善到石頭瘡？

我就係石頭瘡
食岩份量既就ok

美上美打完咪再要喺台灣stay一星期等好返？

有人話斷左A酸都要帶住潤唇膏
係咪真

停食就立即唔會爆唇 個人而言

食完9年,呢幾年覺得咀乾,唔知關唔關事

食啦真係唔會後悔
過來人會明白生暗瘡係可以完全冇理由的
食適合既mg就ok

恭喜啊，我而家都覺得好煩

same here
停咗一年 間唔中生一兩粒

無得book？

食咗1年左右
好似食第4個月就無再爆
到宜家呢一刻只係爆過一兩位極細
半日都好返嗰啲

毛孔無乜細到
粉刺黑頭暫時唔見哂
頭髮有少少稀疏咗
停藥兩三星期開始出返油

補充返
其實結論都建議樓主食
尤其是如果係無理由咁爆瘡嘅情況

我一開始係搵醫生 之後就自己買藥

岩岩開始睇 第一個月
佢比20mg我食 55kg
都係話食半年 想斷尾就食一年
條友快槍手黎 見三分鐘就出返黎

食咗成功斷尾，老實講嗰啲副作用大唔大其實睇你食幾多劑量。但係嗰啲副作用對比暗瘡完全=nothing 只係會乾左d食咗一年

真 好hea 好彩個陣學生免診金
如果唔係真係唔會睇佢

我睇果個醫生話食幾多有數計
想斷尾要食夠你自己體重果個分量先得
我60kg 食30mg 食咗7個月就ok了

請問自己係邊到買 買到咩牌子??

我去睇 佢講嘅嘢同你一模一樣

我係睇政府皮膚科
個陣考試壓力大爆到成面都係
醫生開左三個月嘅a酸
好似係10mg？
兩個星期即刻見效
無晒暗瘡同暗瘡印
皮膚無出油 滑佐好多
老豆仲話我係唔係去整容黎
不過副作用係皮膚堅乾
之後停佐藥 皮膚油返 都有keep住生下
但無以前啲石頭瘡咁勁

唔快啲食就真係後悔 依家好後悔冇早d食
食咗一年嘅最低劑量 因為冇錢食多幾個月
之前成塊臉都突然爆瘡
試過食消炎 四環素呢d抗生素 全部都唔work
食個時冇乜大副作用 但勁乾 皮膚被指甲都可以𠝹出血

唔記得咗撳不推文

食過2次
2次都係停藥後4-5個月左右又開始生番
覺得人生冇希望 我諗我呢世都要生暗瘡
不過都支持大家去食既 可能只係我暗瘡基因太勁

食完3年

面係少油左
出番好多暗粒同粉刺, 但以前個d 石頭倉冇晒, 同埋幾日就會好番

食過3次
唔同period

因為覆發 所以食左3次

要私家醫生轉介信 ， 專科

冇食一年多啲，呢排唔知做乜鬼爆得勁咗，諗住去睇醫生食返

我係五六年前就睇
依家新症要排到21 22年

食左半年 之後冇錢繼續食 四個月左右又黎過 因為成日夜訓 雖然a酸好貴 但完全冇後悔過食 因為個陣係人生皮膚最好既時候
Btw最近食返 今次跟體重食足份量 希望斷尾

聽講好返可以低劑量咁食keep住冇油同唔復發
有冇人知可以點食

見個個都係好後悔遲食..
中學到以家year 1 個鼻頭都有keep住生瘡
係淨係得早排放榜嗰陣好啲
近排右邊面開始爆瘡 都爆得幾勁下
應該直接去睇醫生定睇中醫先..
好困擾好唔開心
中學比人笑到以家

隔日5mg
總之唔出油就得啦

唔好急 但最緊要快

皮膚煩惱 免費治療 創新激光 搶先體驗

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

啱啱walk in陳醫生，開始第一日A酸之旅

石頭瘡搽若蘭先施有用，但醫生處方藥膏，要去診所配/買

我都係醫返好 不再翻發先打laser(打過pico, fotona)
樓主如果嚴重 千祈唔好打
打完一定會變乾 乾=再出油=暗瘡又易發
睇西醫生是王道

樓主有無食過抗生素

巴打幾點去排隊同等幾耐？

冇食過抗生素呀
其實依家暗瘡情況唔嚴重
最嚴重可以話係中學時期
但嗰冇乜方法處理佢，又怕曬錢
自己擠 ... 擦藥膏 / 茶樹油 / 貼暗瘡貼 ...
其實都係治標唔治本
都係等佢爆完一排自己慢慢好返啲咁
（我試過過睇政府皮膚科都係開benzoyl peroxide藥膏 同 1% clindamycin phosphate lotion 但我覺得冇乜用，lotion 擦完感覺好油唔敢擦，benzoyl peroxide一開始有啲用，後期竟然好似有啲敏感，擦完又紅又痕，結果都冇擦了）
但我依家都係好容易發炎嗰種膚質 洗完面塊面偏紅
塊面多面油 多黑頭粉刺暗粒 凹凸不平
keep住會有好多細細粒有膿頭嘅 （可以睇返我張相）
因為依家唔大壓力所以感覺暗瘡唔多
但我大壓力/ 負面情緒就會開始爆
夜訓呢樣又係改唔到

我覺得呢個階段我去睇醫生都未必會叫我食A酸，但我自己好想斷尾 矛盾
夏天洗完面三四個鐘就會成面油
(就算一粒暗瘡都冇都好) 望到都唔開胃 (更可況唔係... 暗瘡、肉眼輕易可見嘅黑頭粉刺長期都有 + 印、凹洞)

等你報告

題外話
有冇人係睇醫生知自己有蠕形蟎蟲問題 然後杜蟲改善暗瘡架
係香港醫生係咪唔係好睇蠕形蟎蟲呢樣嘢
上網搵全部都係台灣醫生

以前睇醫生係話用抗生素先 醫不到先再到a酸
抗生素療程要3個月起 a酸要坐底食半年起
所以真係要有晒心理準備先好食a酸
for reference
benzoyl peroxide係會抽乾皮膚 等皮膚無油而好返 但只可以好薄咁搽 用手指卒開藥膚先可以hi落面
搽酸性藥膚都一樣

油得咁勁似乎係油脂不平衡
可能要搵mild的保濕方法慢慢tune返好
姐係唔好敷 mask/唔好搽精華d好潤既野，淨係routine唔會致敏的化妝水、鎖水+白天防曬

不過睇醫生佢會比埋藥膏，所以睇醫生通常都棄用自己product

佢開9點我9點去到，等9個字左右
你想睇嘅建議早少少睇有冇人喺門口排隊

你食幾MG 同埋有冇驗血

我55k 食20mg每日兩次，冇驗血

呢排好似火山爆發咁，頂唔順，聽日去睇醫生

我都係，諗住聽日早啲排隊

希望你都冇事。其實年幾前做咗次暗瘡治療就收咗好多，但keep住一水一水就爆，所以啲新瘡舊印就不斷loop

我食咗20mg幾個月之後停，停咗一年幾，呢排唔知點解係咁爆得好嚴重
我都有印呀，我爆親都係石頭瘡，再唔係就係有白色濃個啲

我係石頭多。用過無數方法包括咩激光微針中藥，近半年用埋除蟎機吸床叫改善咗好多，但都係同你差唔多

前年係旺角陳醫生到食完一個A酸療程
上年成年都冇咩出過暗瘡 出少咗面油
身邊D人都睇得出皮膚好咗
但依家塊面又開始出油 D暗瘡又係額頭爆
準備再睇過醫生

想問毛孔同印係咪會一齊收

食A酸減淡唔到印
最明顯係食A酸個陣 鼻D黑頭會冇曬

聽落都興奮
你聽日去睇返？

1個療程食咗幾耐？幾mg？

食完D毛孔冇明顯收細到

少d打飛機都有幫助

邊到睇先會開a酸? 我去睇急症都只係開抗生素

仲諗緊睇唔睇好
唔想再食多次 又傷肝又洗錢

你係咪果啲淨靠飲食外用解決到嘅人先

我食到生濕疹 即停藥
濕疹 第2個地獄黎

冇記錯食咗大半年先食完
開頭食20mg 之後見身體適應到就一直食30mg

應該唔關飲食事
似係皮脂腺問題多D 所以個陣食會咁有效

咁最直接都係食返喎？

我都係
原本冇生過濕疹
食個陣生咗係手
不過冇停藥 係咁搽cream保濕

食a酸食到免疫力廢哂 已停藥

唔知點解生瘡(白頭)圍繞住嘴邊
有乜解救

醫生俾左外用a酸我搽 (半年都黎) 搽完爆好返 停幾日又爆搽好返 無限loop

到底身體出左咩問題 圍繞嘴邊爆白頭

個陣醫生話A酸會令皮脂腺永久萎縮
唔知點解依家D皮脂腺又活躍返

不如你睇下其他專科醫生啦

我都有諗過冇乜突破 有冇介紹

或者係本身未斷尾？定天生皮脂腺太旺盛

巴打你係咪睇佐敦嗰個陳冠鴻
我上網search見到寫住婦產科
佢係咪長沙灣搬咗去佐敦
定係純粹有兩個同名同姓嘅醫生

利申:想睇

佐敦真係婦科嚟
長沙灣廣場果個先係

唔該巴打
聽朝即刻去排隊

一講聽朝可能排長龍
希望半年後可以同大家報告返心路歷程

我諗住下星期去 等你包膠排隊情況

我今朝睇完喇，諗住早少少去但其實都係得兩個人喺門口排。食個早餐去到啱啱開門，等埋醫生返嚟0945睇，走果陣大約1005

中學畢業後開始爆瘡 都比暗瘡困擾左 3 4年
最後去食a酸 好似食左半年 詳情唔太記得
完左療程到而家都成2年 好少生暗瘡
有暗瘡去睇醫生好過 唔好哂錢買product同做facial

其實想問激光有冇用？
好似話可以破壞皮脂腺.

過來人同你講，治標不治本
你不如用啲錢嚟等停咗暗瘡再打啲印好過

想問下政府皮膚科有冇A酸食？
前嗰幾年爆到七彩 依家冇咗咁嚴重
不過塊面都係油都爆

有 仲好平
但係要排期 等兩三年先到你

我下個月就有得睇
嗰邊食之前會唔會幫你抽血？

食

我可以食到啲黑頭清哂 好似毛髮咁甩出黎

好爽

成塊臉好白滑

出油量比之前少左 得返6-7成

得返去唔到嘅紅印

我第2日，個口同塊面已經乾到不得了

我去到第7日先乾 可能本身皮膚太油

講緊食40mg 1日

係個嘴乾到甩皮 臉ok

我而家最多一個月先生一粒大野
但出油都勁
有黑頭
額頭長期有暗粒都幾困擾
係咪都可以試下食
我呢D普通野睇醫生會唔會平D

我都係40一日，如果太勁可能減半先

左邊面間唔中都出暗瘡斷唔到
有冇邊個醫生唔洗過海又會驗下血㗎？

咁政府會唔會驗血？

冇未睇過專科

可能未斷尾掛但明明食完藥之後個年D油出少咗好多

文獻提過復發率係20%，其實都唔低

之前覆過好多個post, 打少少啦
想知再講

食左九個月，由低到高mg 份量
最勁食80mg 一日
total 食左萬幾mg, 同俾左萬幾蚊
完左幾年，皮膚質地好左
極少生暗瘡，油份少左
起柴灣睇，姓朱
我當正佢係救命恩人
因為我都生超過十年，26,27歲食既

食緊第4次a酸，屌

想問下佢條一開頭就叫你食a酸？
佢係咪話你算中度至嚴重咁
我都睇緊佢
上年睇過 上個月翻發
佢都係叫我食抗生素only

80mg
咁咪乾到爆炸？

4次都睇同一個醫生?有冇轉過醫生呀?

我直接問佢係咪有A 酸食
我需唔需要食咁樣
我去睇果刻，我塊面全部係啲油脂粒黎
即係耐唔耐爆一粒，有時會爆粒大既
我頭半年基本上係好辛苦好辛苦
要帶口罩出街，食飯自己食
因為日日照鏡望到自己會人都癲
食足半年都仲有暗瘡耐唔耐會爆
終於到第七，八個月
情況完全改善，埋尾我要求醫生開低份量10-20mg俾我
俾我食多兩個月，再開埋低份量既a 酸藥膏俾我有需要用
真係完全戒a 酸 應該係一年左右
唔食a 酸塊面已經慢慢恢復，唔再咁紅

係，但基本上到後期已經習慣哂
以上情況因人而異
一定要問清楚醫生先
a 酸食得多 , 始終冇咁好
副作用上網自己可以再睇

我之前食20mg塊面同嘴唇已經乾，隻手間中起粒粒
btw我琴日開始食返

想問下咁佢係咪一開波就話你個程度要食a酸？

有冇人睇過荃灣葉？搵佢食a酸大概幾錢到？

我有試過搽A酸～
覺得啲皮膚勁乾，頂唔順最後停左，但都冇再發到好似之前咁。
（原本啲暗瘡唔算話好西利，係自己頂唔順去左睇皮膚科）

食A酸塊面會keep住紅？點紅法？

因為乾, 所以先紅
不過我本身皮簿, 所以都好易紅
但而家已經改善左好多

唔係好記得了
我單刀直入就話想食A酸
之後醫生都冇乜講過D咩
每次覆診佢都幫我影相(塊面)
頭半年影得好樣衰, 之後終於笑得出

3年前完treatment, 有機會黎緊2nd round

其中一樣，首先改善飲食習慣

我食左個半月A酸，塊面仲Keep 住有石頭瘡同好多暗粒係唔係正常㗎要食幾耐先會冇曬瘡

戒甜？牛果啲？

奶類制品，蛋嗰啲

幾個月啦

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生

精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

建議去長沙灣或中環睇一個月至兩個月先 了解咗再出面配 食緊30MG 無咩點出 護膚要好小心 依家一個月1500蚊

顧醫生4500蚊頂唔到 我睇左兩個月再出去配

我食咗第6日，面開始乾到甩皮，但本身啲石頭開始謝

A 酸唔可以做LASER 磨砂

有冇人食完A酸甩多左好多頭髮 特別前陰
已經停左藥一年都冇生返出黎

咁驚 我有聽過會甩頭髮，但話停藥會生翻
你係女？

男

食左6個月每日40mg
停左一個月最近啲面油又多返
想問下a酸停藥後應該用清水洗面定點

宜家點

有冇人睇過 張必達醫生

呢幾日生左1-2粒

食唔夠數?

應該食夠數 個醫生同我講食夠6個月就得

咁應該係口罩問題 我諗住睇醫生開始食
你食緊個陣有冇話戒口同早瞓

。

有戒口但冇早訓

咁想問有咩負作用對你

頭髮會好乾 塊面甩皮甩得好勁

睇尖沙咀何家強，2次都係20mg，第二次食咗一年
依家過咗年幾，又開始爆返，想睇醫生，但何只會比20mg食，佢話我係天生爆，只可以等年紀大，出油小啲就會爆得冇咁勁，冇得搞。佢話過如果繼續生得勁就配低劑量長期食。其實我想試吓食高劑量，但何醫生真係好平，一個月配藥750，我係學生冇太多錢，大家有冇平啲嘅醫生介紹？

十年前食過，今次第二次食，個陣睇MK陳，好左幾年又開始生番，中途試過長期食抗生素，不過都控制唔到，一開始會幾好，但之後都會生番。

其實本身唔算好多暗瘡，不過因為過去長期都不停生，好完又會生，塊面基本都會有暗瘡存在，最後都係決定係上年同12月中再食（自己買），今次打算食體重x150，一開始食因為心急食高劑量（60mg/day)，第一個星期已經即刻爆發期（第一次食無），其實爆發期原因係因為A酸會將你粉刺排出，同時改善你既角質，但粉刺排出會比較快，當角質都未重整而皮膚強行將粉刺推出黎就會令毛囊發炎，形成暗瘡（爬文話男仔容易爆發期啲），個陣係爆到直程懷疑人生，好彩大概爆左一到兩個星期就完左，其間啲粉刺都甩哂出黎，其餘副作用都係普遍比較乾，手會有少少濕疹，有流下鼻血，爆發期過後頭一個月暗中都會有一粒，而家食到第三個月已經無哂瘡，得番啲紅印，而家療程食左一半，會準備慢慢減劑量拖番長黎食。

總括而言都係後悔食得遲，唔好拖到有疤先食（好似我咁），處理疤痕凹凸洞貴過食A酸好多呢。

食嘅時候有戒口 食左4-5個月真係好好多 冇食有生番少少幾粒咁但係都係可接受範圍

第10日：面同手腳都好乾；面每日沖涼都係甩皮，啲石頭瘡開始消哂，但多咗兩粒大孖瘡。

利申：40mg 陳醫生

比多少少耐性
明顯已經見效，過多一排，你想生暗瘡都難

可唔可以tg我 想問多啲嘢
岩岩睇完佢都叫我可能要食a酸

1x歲食左一年o牌30mg 到依架都未復發，捱夜唔夠訓先出一兩粒
利申2x歲巴

希望真係有用，完咗要去清啲印
順便想問巴絲有冇去印心得

現階段你個情況，其實首要係要停出暗瘡(起碼停出80至90%)先，
之後先再諗去印

當你達成呢個條件，由於食A酸會甩皮，去角質快左，所以D 印亦會慢慢淡

但要攪清一件事，「A酸」同「去印」係冇必然關係，要有效去印，個人建議停出暗瘡一排之後先好去諗其他方法

明白
食完之後有冇話幾耐之後先可以做激光

啲筆錢用左你絕對唔會後悔

如果你去專科醫生做激光(唔係指美容院嗰D)，做之前你要簽份同意書，
裡面要你証明半年內冇服用過任何A酸，佢先會幫你做

利申：曾經自己做過，網上都好多人咁寫

食左三次A酸 仲係有油 面就冇咩 反而頭瘡又出返黎 點解仲有我份

佢都係咁同我講

唔定時食有無影響
每日都有食

我roughly 8個鐘食一次，冇事

你一日要食兩次？
我食一次咋

佢叫我食40，你20？

想問吓長沙灣陳醫生睇一次包藥，一個月大概幾錢？

780

杜鵑花酸都得 醫護用品店推
不過膚質個個唔同 循例都要講問醫生意見

利申睇方醫生 食咗四個月 停咗三個月 準備再去覆診

呢間好生意到

係啊
因為我正面無暗瘡皮膚幾好係多油
得下巴/面兩邊近耳仔有
唔算好嚴重

我兩年前都冇暗瘡，但可能返工開始壓力大又有感情問題，搞到賀爾蒙失調
希望你快啲好返

中學開始keep住爆，做到既都做足哂
手從來唔掂臉，介口，喪飲水，晚晚洗面搽野都唔掂
未至於成面瘡 但keep住一粒接一粒咁生仲要生親都勁痛 黑黑地色咁
D暗瘡印一路都沒完沒了 塊面永遠深淺色
去到上年正式出黎做野 有閒錢睇皮膚科先開始食
醫生話我其實唔算嚴重，
所以就叫我食低劑量（5mg定10mg 無係手 唔記得）但係就食一年，包斷尾
而家食左7個月，塊面真係白白淨
仲要其實我本身背脊都好多瘡，上個月無意中發現無哂
但係副作用方面男仔可能要注意返，
我自己既經驗係頭3 4個月會扯得無咁硬 甚至會無乜意欲搞野
試過同條女搞搞下 真係無喇喇無哂感覺 然後淋返
以前未試過果排真係驚到仆街
醫生就話斷藥後一個星期就唔會再有副作用
但過多排自己又突然正常返 所以而家都繼續食緊

有無人同我一樣都係用外用A酸搽臉？
好似比口服果D平好多

長陳

食緊第4日 睇貴左 睇左tst張必達 1個月3800
加抗生素 40mg日 佢話療程要食夠6個月 但貴到pk

下個月要去睇返長陳了

Day 13 40 mg 啲石頭都幾乎謝哂，都係咁甩皮，連頭皮都開始有，但所幸暫時未有爆發期

襯早食，真係唔好講笑

過來人

你呢啲應該係壓力瘡/捱夜瘡，唔係油過多而出

過來人，細個個陣有醫生講過食A酸可能會影響身高（建議大家問清楚醫生有關的副作用），所以去到發育後期先食
但效果幾顯著，係個人會好乾，尤其嘴脣

食緊第四個月30mg，由細到大都超多暗瘡暗粒，塊面冇一part係平滑，咩facial都試過，冇用 的起心肝睇醫生，呢加黑頭粉刺差唔多冇晒，但有時都會生瘡嘅暫時都冇咩副作用

絲打睇邊個醫生？

想問下咁多位過來人覺得食A酸對壓力瘡效果如何？
食緊&食完情況有冇分別？

屋邨診所好好人，又平

會慢慢謝，但始終都要你識放鬆個人

食左9個月，宜家叫做完全好翻，控左油，而且冇再生，即使生都好快謝

大家覺得食20mg要食幾耐先冇咁大機會復發？

睇體重㗎，有個表計

想問下大家爆瘡期幾耐開始食左一個星期 仲生得多過平時

想問下如果去長沙灣 陳冠鴻醫生果到會唔會叫你驗肝先

唔會 但可以食後一個月驗血

冇晒啦 我轉左個大風既風筒

幾錢

一個月750 唔算貴呀

食過抗生素 但好似半年之後返發 背脊係咁出瘡
之後食a酸 食完一年幾 冇生瘡 冇石頭瘡 但有粒粒
食嗰陣有爆發 成面都係粒粒 但三日就自己退晒。
雖然出返油 但比食之前少好多
食完點都唔會後悔

你食邊間幾多錢

其實已經算平，我都係讀緊書，但呢啲錢唔慳得

食緊第6日 都係有生幾粒

想問生左仲要唔要搽暗瘡藥膏好 定唔理佢

多巴打2日 生得仲多過平時

我係去樓下嗰間診所咋 $11xx 好似一個月 但之後可以去配藥 唔使俾診費
其實我覺得唔使理邊個醫生 佢地都係俾a酸你
揾個平啲啦

我係三日 三日之後突然間冇晒

本身都爆左兩三年 唔嚴重 睇極醫生都唔好 醫生又話我唔嚴重唔洗食A酸
最後用左美國一隻customised 既護膚品兩三個月 好似真係斷尾啦！

叫Curology 好多YouTube 片 好多人用完好返 但香港買要用集運

診金係咪唔包藥錢

普通門診定皮膚科？

食過 成功斷尾 而家皮膚都會油 如果夏天
暗瘡有時都會生 一粒 2粒 唔會生到一patpat

一食要食夠6-9個月 唔好見好番就斷藥
食緊果時定期要驗血check肝酵素
如果決定好食嘅話襯而家春夏好開始
因為食a酸會抑制油脂分泌
冬天食d皮膚嘴會爆坼好辛苦

個人唔後悔...應該係我試過最work嘅醫暗瘡方法...
雖然幾貴下，但一定平過你長期食中藥/做facial/買暗瘡膏

後遺黎講 係皮膚可能薄左會易面紅左...例如曬親就好快紅... 但一年後就已經無問題

生仔方面 除非你諗住短期內生 如果唔係no concern
好似唔知過左一年左右已經生得 利申唔肯定 問醫生穩陣

巴打放心啦，睇完唔會後悔

有冇人知點解塊面有d位黑左少少 好似反黑左咁 好似搽完skinoren 就達就係咁

個

我都係咁.... 唔知係咪搽太多

你食幾多Mg幾重

如果唔嚴重 但一直會不斷生暗瘡
間唔使又整幾粒石頭瘡
成個t zone uzone 都有黑頭粉刺

應唔應該食

我之前試過睇次醫生 佢都係開d消炎退腫藥膏
話會退不過要時間 冇耐就退左好多
但呢排搽返又係咁 我諗都係唔再搽skinoren算

Keep住食體重一半，如果唔夠可再加但一開始可食住10/20mg先，睇下身體接唔接受到

食完之後會唔會有黑頭粉刺???

食咗一星期
面油依然係好撚多
幾個鐘就滿面油光
keep住出啲好細既暗瘡（爆痘期？）
平時出開啲石頭都消緊
無咩好乾既感覺
可能因為依家天氣濕同我每日飲好多水

好期待

報告情況：

第16日，乾面每日都會甩皮但唔算嚴重；面會爆幾粒瘡但過幾日就會慢慢謝；嘴唇同頭髮開始乾，個身都開始乾到痕。

55kg 40mg 長沙灣陳

你幾多日開始乾？
同埋個姑娘有冇叫你下個月淨係配藥就得
過多兩個月先睇症

頭兩日已經開始慢慢乾，今日開始甩頭皮。
我未去配第2個月藥呀

乾到痕。。。wtf

你幾點去排？

佢開0900我早10分鐘去，第1次去係星期一，佢閂晏晝

諗住聽朝去排...
同問 你哋睇長陳嘅幾點排

有冇人係出面再自己驗肝?
我完左一段時間想再check，有冇咩地方平平地又驗到哂3個item?

食左一個月a酸同抗生素
第二個月仲洗唔洗食抗生素？

係唔貴， 但我睇咗佢兩次，兩次都繼續爆。
所以想轉下第二個醫生
而家去咗睇長陳每日食40mg了

食過一年，最尾都復發

想知咩牌
ps我20mg都$1500/m

O牌

第一次見醫生比藥加診金大概1300
之後每個月配藥750
年幾之前仲係呢個價

我第一次食得唔夠耐，今次想食耐啲

點解第一次會食唔夠

食20mg可能唔夠 先復發 正路都周不時先會生

個時見冇再生咪開始停

係咪啲細細粒有白色頭個啲？

係啊有膿，谷得好快都收得好快

我同巴打一樣 我食左一星期多少少 個嘴唇好乾 生左好多細暗瘡希望快啲過爆痘期

醫生有冇食A酸講呢段期間爆痘嘅話應唔應該擠/擦藥膏

你所講白色頭細暗瘡 係咪唔紅唔痛輕輕一擠就爆濃水嗰啲 我冇食A酸 每日都最少新生幾粒呢啲，就算唔擠洗面嗰陣自己都可能爆，所以我見親都擠，擠完好得好快，不過第二日係附近其他位再生幾粒咁

想知大家係用咩方法處理/避免呢類暗瘡

btw 睇咗大家唔同嘅分享 似乎睇長陳最平？ 係咪學生平啲定其實冇分別

長陳係咪好鍾意開A酸㗎
有冇人係睇長陳 但佢唔開A酸

我係各方面嘅努力下現時暗瘡唔係好犀利
粉刺黑頭暗粒面油就多
有啲驚醫生唔開A酸比我
但冇理由等到爆曬成面瘡先去睇架嘛

我塊面好少大大粒個d 多數都係呢d細細粒
唔知食唔食a酸好驚個醫生覺得我唔嚴重

我冇問
就係個啲 我未食之前都會生 但係因為爆痘期而家食左仲生得多
我都想問下巴打們食緊A酸可唔可以擠 我成日見到白色細細粒就好想擠

間唔中一兩粒細 我諗唔食都得
但係如果每日都生嘅話 咁就食啦

小學唔知幾年班由額頭生到落兩塊面頰位
真係由細生到大
大個係生少d暗瘡 但keep住塊面都有
好唔穩定所以先食a酸
上年9月食到今年
呢半年都冇特別嚴重大嘅副作用
最多係鼻乾到有血嘅鼻鼻 甩勁大塊頭皮 同隻手乾到生粒粒痛嘅
以家停藥一個月半月多d
係谷m先生幾粒暗瘡 一嚟m就消啦
因為由細生到大 所以兩邊面頰同額頭嘅位毛孔就算食咗a酸都唔係真係100%收到毛孔
毛孔都係大打算之後再打laser整細d毛孔

食藥之後幾耐無返發過？見有d人話爆半年好半年 之後又要keep住食返

用搽既好好多

報告情況：

第17日，琴晚下巴突然間爆果啲石頭大部份開始謝，有啲變咗有濃頭。我發覺臨瞓前食個效果食最好，但記住早啲瞓，要俾時間個肝分解。

［member]但你應該乾到不得了？[/member]

做運動對暗瘡有幫助？

幾錢個月？

去印

點解咁講？ 可以分享多啲

上網揾下retinol/ tretinoin同口服A酸既分別
其實大家都係vit A 但搽既會少副作用好多 eg脫髮
但上youtube果D都係見人搽既多
我唔上連登健康台都唔知有口服

我自己係搽左retinol先再轉tretinoin 因爲其實tretinoin係好刺激性 但同時係work D既
2個個用量都要慢慢增加 如果唔係皮膚會乾到pk 瘋狂lud皮

我自己用retinol果時係無任何副作用 係一轉左tretinoin之後個嘴唇會好乾同有少少lud皮 (但我住北美好乾所以本身冬天都係會lud)
我唔係敏感性皮膚 所以大約2個禮拜後就無再lud
但上網話一般人會有3-6個禮拜副作用

其實我本身都無暗瘡 只係為左皮膚好D先用
唔知係咪自己形住啦 皮膚真係睇落滑左同膚色均匀左好多

始終係D好勁既chemicals 建議上網做下research先買黎用
最緊要既係一定係夜晚先好搽同埋用完第二朝要搽防曬

同埋搽既真係平好撚多
口服一個月要$3000up
一支tretinoin先$300 我保險包埋用$15就買到 因爲呢個要醫生紙
retionl就再平D (我用the ordinary唔洗prescription)
一隻可以用2-3個月 抵到爛

自己再睇多D youtube片

食到咁上下就瘋狂流鼻血點搞，行行吓街無啦啦碰到下個鼻就流

外用比較多野要注意 洗面/cream果D都要小心揀
我一開始用多左都搞到炒曬車 真係最多只可以用青豆大細既分量

我由細到大都好易流鼻血 你試下瞓前用綿花棒點凡士林 搽下個鼻入面會冇咁乾 冇咁易流鼻血
如果你岀去睇醫生都係比藥膏你搽鼻入面 凡士林就平啲同嗰個屋企都有

口服3000up？
打手味濃

不過咁
外用應該無辦法斷尾？

所以食緊

我以前啲暗瘡屬於一時會爆得好撚誇張，有時又唔太勁。上年想睇醫生，但嗰期咁岩又冇咩瘡，跟住我去飲左杯落左超多糖粉嘅黑糖珍奶，跟手爆到七彩先去睇醫生

會唔會糖份令你爆瘡
我以前都係週期性咁
一星期爆得勁d
一星期就冇咩點爆

就係嗰時上網睇到話糖份會爆瘡先特登喺睇醫生之前飲

因為驚醫生以為我唔嚴重唔開a酸比我

有冇試過戒糖份睇下有冇好轉

我易家食緊a酸 冇得做實驗

但而家都盡量唔飲甜野

我嗰時一知糖會爆瘡就飲珍奶，飲完順利爆瘡，再順利拎a酸，而家食完療程了，所以冇機會再實驗

你要求佢就會開

分享下都打手cls 我又無留tg乜7
我見連登有人話4個禮拜3xxx 4000姐

越用越少咪得
其實咁講好似有D癡綫啦 但我諗住用成世
因爲我老母為左抗衰老都已經用左3年

啱啱去食咗兩個禮拜，有冇人一樣塊面都係好紅？

食咗半年好返晒
岩岩停一個月就feel到瘋狂出油
係咪應該繼續食返

keep住食20mg?

想知旺角睇暗瘡嗰個陳榮杰係唔係摺咗點
解打極電話都無人聽

半年可能有啲短，試下減半劑量keep住食多排

之前每日10mg
因為唔算好嚴重

而家食緊a酸
但黎M點都會係爆幾粒大既
好怕一停藥黎M既話又爆到7彩

食緊第2個月 間唔中都會爆1,2粒大大地
但近排塊面真係勁乾 我自己一直唔識保養皮膚
我而家暫時只係夜晚洗完面會查保濕gel 但都覺得仲係好乾
係咪應該朝早都要查?
另外仲有咩保濕可以做

可唔可以講下柴灣朱開a 酸藥大約幾錢？ 學生哥

天氣開始熱 面油多咗成倍

68日 仲有生暗瘡 今日又生左粒石頭瘡 吊佢老母
都已經12點前瞓 清淡都咩咁 又飲水又食藥都生 係咪長陳d藥廢d?

我18歲男
暗瘡唔嚴重 可能一個月先得2，3粒
但t字位好油 個鼻d黑頭粉刺幾嚴重
依家每日用緊2%水陽酸查面 用左一個月左右 有改善但仲有好多黑頭
想問下如果食a酸可唔可以清哂d黑頭粉刺 大約要幾耐

我想問佢個總劑量係跟體重食定點 睇六個月咁耐既！

食緊長陳既巴絲覺得藥效點
因為佢開reducar 比較少聽

食完 差唔多半年 好少生瘡 就算有都好快謝哂 但個問題 都仲係乾緊 個嘴同隻手都乾緊

食左,好能後悔

好能後悔咁遲先食

你係睇長陳?

20歲仔，中學時期開始生暗瘡就無停過
生喺下巴多，通常都係石頭瘡
搽極護膚品都冇用
開始想試吓食a酸
有冇邊個醫生推介，收費又唔係太貴？
學生哥冇咁多錢

巴打現況如何？
長陳會唔會驗血check肝？

我想問你可以就咁配藥唔洗診金？點解我次次睇佢都要比診金？

請問 r 字頭既藥 過期日係點睇？ 日月年 定 月日年？ thanks

就咁配藥唔使比診金！入去見醫生肯定要比啦
正常睇多一兩次佢會同你講話遲啲配藥就得啦。